【#商業熱話】中國準備對Google發起反壟斷調查

據《路透》引述消息，中國準備對Google發起反壟斷調查，調查Google利用Android系統優勢妨礙競爭。據悉，是次調查案由華為提議，中國反壟斷監管機構已提交國務院審核。

消息稱，中國還將調查Google的市場地位，是否可能對華為等中企造成「極端損害」的指控。美國之前將華為列入貿易黑名單，導致華為手機無法使用Google應用程式及服務。華為亦以操作系統鴻蒙，應對美國封殺。

據報，對於是否要展開正式調查，最快可能10月決定，而有關決定或受到中美關係影響。另外，中國據報正著手大修改反壟斷法，擬議中的調整包括大幅提高罰款上限，並擴大判斷一間企業操控市場的標準範圍。

消息來源：Reuters
製圖／編輯：Business Digest
網站文章：

—————————

【搶先看，讓你更緊貼商業世界】：

【立即追蹤Instagram，緊貼獨家IG Story】：